「港漂」葉小姐： “香港應提供租金補貼，吸引人才！”

租金補助可留「港漂」的心

在港工作一年半的葉小姐表示，「港漂」們一般會自行到招聘會中物色合適工作，政府也少作主導舉辦工作展覽。她指出，希望政府可多作中間人角色協助企業和畢業生配對工作，「我覺得可以分行業去舉行招聘會，讓想招人的公司和畢業生有機會接觸，也可多分享資訊給『港漂』們，讓他們更清楚香港企業招人的要求。」此外，租金高昂也是「港漂」們在港工作的問題之一，葉小姐指，若政府可提供租金補助給「港漂」們將會更有效留住「港漂」人才，「租金補助不一定要有很多，但起碼這樣做會令學生們覺得政府支持『港漂』們留在香港工作。」

係勁既"人才", 公司比埋宿舍你啦
洗鬼政府補貼

漂你老母 死撚返去

北京 上海都未比啦

小小香港容納唔到係d 大人物請去深圳

藥小紅都好有未來觸覺

明明大灣區先係未來
仲留係香港

政府應該 支助佢地高鐵飛 去大灣區

專登嚟香港做癱仔㗎

香港人都住唔起房 要比補貼你班撚樣
不過香港政府又真係有可能咁做~~~

人才

勁人的話公司會比埋housing架
佢唔夠勁咪自己交租囉

自由市場，無人逼你留底，你唔夠競爭力就自己返鄉下啦

低 錯字自膠

驚你聽唔明，所以用煲東瓜講：滾你媽的臭鴨蛋。

漂你老母臭閪呀！漂返去祖國大媽區啦仆你個臭街！香港人想搵個地方開鋪頭仔做小本生意都唔得呀！屌你老母！

連住屋都要靠補貼仲好意思叫人才

爬返上去啦撚樣

去做雞咪有住屋津貼囉

你係人才嘅話，大把大公司走嚟挖角啦，洗撚去招聘會咩

係人才就唔會交唔起租啦

公屋綜援都係人才

漂番上去啦. 屌你老母

中聯辦？

乞救濟乞到黎香港

請返去大灣區發展，投入你個祖國嘅發展事業。

馬鴻銘表示，現在香港的「港漂」有接近四十萬，每年更有約三萬名「港漂」畢業生，當中有內地北方城市及其他亞洲國家在港讀書的學生。他們是香港讀書，其實政府也花了資源在他們身上，如果人才不留下來發展，資源乃是白花了。所以應協助他們留下來。是次嘉年華希望可更有效幫助「港漂」們在大灣區尋找工作。記者亦訪問了一些留下來的「港漂」們，看哪些問題影響到他們留下來及他們希望政府怎樣做吸引他們繼續下去。

FUCK